工作定讀書

我上年考完DSE，依加就快19歲，不過嗰陣冇即刻讀，今年先報其他課程，原因係我成績唔好，其實依件事已經煩左我好耐

講真我自己心入面係決定繼續讀書，因為依年出黎做過幾份兼職，做黎做去都係嗰啲，人工又少，不過岩岩收到前幾日IN嘅一份工，係份三個月短期合約嘅工，人工齊頭一萬五，我去IN依份工嘅主要原因係佢做三個月，完左岩岩好到六月中，然後六七月又係啲學校interview，所以時間好夾

咁岩岩收到電話話請我，同左屋企人講，我呀媽就話盡量爭取做長工，但係我同佢講我想繼續讀（我覺得起碼讀多啲書以後工作可以多啲選擇，同埋可以接觸自己有興趣嘅工）

我想繼續讀書依件事佢都一直知，但係就一直話學費貴，一年二萬幾，又話我本來成績都唔好，讀完咪又係出黎做野，其實我細妹成績好過我，我知（覺得）佢想留返啲錢比細妹，可能我妹考唔上大學佢都會比我妹繼續讀。

我都有搵人傾過依件事，我自己心入面都做左決定，我係諗住依三個月出嘅糧自己儲左一年學費先，其他比啲呀媽，咁我起碼第一年讀書錢唔洗問佢拎，但係佢真係好似好唔想我讀書咁（我成日諗其實佢係唔係想我早啲出黎做野然後比家用佢，我都知我咁諗唔係幾好，但好耐以前返啲暑期工，得嗰二三千人工，佢都會話呀邊個邊個個女都返兼職然後比錢佢呀媽，講真我嗰陣返兼職係因為我唔想日常洗費都要問屋企人拎，我都知佢地返工辛苦，但係聽到佢咁係到講我覺得好煩）

屌我都唔知點好

利申唔係我ac，借fd

入恒大，既讀書又做地產

其實我幾想去台灣讀design 香港讀我都係報左design，但係去台灣嘅話我諗住讀一年僑先部先

不過好似啲人又話台灣唔好 但係又有人話台灣藝術嗰啲幾好 我都唔鬼知

對地產冇興趣，要跑數

借grant loan lor??

想做邊行？

有諗過

其實我都唔知，我自己對自己嘅目標都仲係好迷惘咁，依個都係我想繼續讀書嘅其中一個原因，起碼再接觸多啲野然後決定點行

窮既話 grant好多
利申 >9成grant
學費8-9萬一年

心態正確 樓豬仔定女？

讀

我依年考左醫護支援人員個牌，我呀媽佢其實最想我即刻去醫院返工 話人工穩定又跟政府加人工

我唔討厭醫護行業，但我真係唔想依加出黎做野，然後份工就做死一世

其實屋企又未窮到冇錢比學費，只係佢地唔想

女

成績唔好 係指差成點先？

借non-mean咪得囉

屋企唔係等你份糧開飯
點解唔讀？
考左個牌，讀完再做返醫護得唔得

當然明白你要/想供養父母
但個人生係你自己嘅
為自己打算下

得中有2 英文得oral2
其他1

其實我已經準備有第一年學費我就唔理佢地點都去讀

去過台灣師大藝術系exchange，
感覺上好多台灣大學生都好hea,
但都有猛人。

同香港讀藝術一樣，
始終係要自己爭取機會先發到圍，
（跟吓tutor搵食、入到去讀就搵嘜工種，搵樣媒介鑽研、離開學校前識下人，爭取擺展機會）
否則讀完會好似啲香港/台灣藝術學生噉搵唔到野做

found dip 毅進
台灣唔洗諗架啦

讀書, 一定係讀書

一定要讀,最少都要HD畢業啦
而家先得19歲

讀design
台灣定香港讀都乞食咖啦

毅進報左

嘅然你屋企人都唔想你讀書 台灣就算啦 書一定要讀 唔好俾自己後悔 但喺咪一定宜家？ 嘅然你屋企人噉想你返工 即喺佢地都有困難 你要企喺大家角度諗 可以做一年嘢先？草夠錢再去 當然你可以借錢讀 但你第時做嘢都要還 壓力可能仲大

同埋你dse成績差 唔代表你上到去都會差 學嘅野都唔同 模式都唔同

得我呀媽想，屋企冇困難

同埋我黎緊返嗰份工萬五一個月，三個月合約，點都會有錢返學，只係佢都係唔想我讀

唔好呃人啦
根本大學學嘅野淨係一個sem都夠頂dse三年嘅份量
只不過係大部分人入到大學但求畢業就算
如果畢業要求係過三先畢到 隨時仲chur撚過dse
dse唔掂嘅話 尤其係中英 根本就應該由頭學過

自己搵錢讀囉
香港地幾萬有幾難搵
咁你係廢

搞咩泥架你 拎一等於中學完全冇讀過
出泥做下野啦 自然明明揾錢艱難 之後就會想讀番書架喇
利申 過來人

依年有做野

我咪講左依加份工咪萬五一個月 係銀行返工
問題係我講左自己儲錢比學費，我呀媽都唔想我讀書

我係諗住起碼讀到HD，應該點都會好過中六畢業？

中學嗰陣一開始成績都幾好，但係後未發生左啲野，嗰陣我叫左學校唔好同屋企講廢事佢地擔心，依加我好後悔，應該一早就比佢地知，然後一早就轉學

總之到後來我真係連學都唔想返……

不過依加講乜都冇用，我知我係成績差，係廢，不過我覺得條條大路通羅馬，有啲人唔該睇清楚我冇讀書依年我有做野同考牌，依加都有份萬五一個月嘅工雖然係短期合約，但都夠比學費 鬼唔知香港容易搵錢咪

讀完同冇讀有冇分別㗎

我其實都怕我自己嘅決定錯
不過好多人都講讀多啲書點都會好啲

咁撚大個人 唔比你讀就真係唔讀咩屌你老母戇鳩鳩
自己渣下主意啦

梗係讀 借LOAN讀咪得
讀書除左學野之外
最重要係擴闊你眼界/提升內涵(你認真讀的話)
以你年紀 學校比起出面多好多機會(exchange, internship, xx club)
你識好好把握一定好過你就咁打工

要從錯誤中學習 係咪感情問題個d呀？

本身都讀唔成書仲讀咩鬼

得罪講句，直接返工啦，讀埋d垃圾副學位有鬼用咩
係讀到書既一早讀到，你讀完同你依加收既人工係一樣，過幾年，到你真係想讀，到時補個「學位」算啦

其實絲打你都係想繼續讀，只係你覺得阿媽唔想你讀，想早出黎賺錢。
既然你自己都有哂計劃去做野預交一年學費，何不遵從自己意願呢? 有其他concern?

讀！方死第時冇得你做野賺錢咩，有興趣想讀緊係讀左先啦，你宜家選擇工作的話，做長左好難抽身再讀書架啦

dse 成績唔代表一切，唔好睇個個連登仔笑鳩人入唔到u，實際上大把人入唔到u走去讀其他課程一樣可以有作為，好好選擇自己條路，人生係屬於你的

如果差幾分就入到U就梗係去讀書
但問題係你得幾分咁就不如出黎做嘢
雖然咁講好衰 但DSE英文拎2以上真係唔難
如果你overall連2都無 比你讀上去你都好吃力
仲要經副學士 HD果堆 到時又唔知升唔升到上U
讀完成身學債又唔上唔落仲死 而且比你讀完副學士 都唔知有無萬五一個月 如果我係你 我寧願依家一邊做嘢 一邊學好英文 大個啲先再進修好過

有profolio，低分都入到UGC va/art